眾多支那訪日遊客或使用假駕照租車

中國遊客在法律上不被允許在日本開車，但使用疑似偽造國際駕照租車的事例接二連三地出現。據稱，有非法人員偽造在日本有效的菲律賓國際駕照等，然後在中文網站上出售。日本警察廳已開始著手調查相關情況。

使用疑似偽造駕照的情況時有發生

2月上旬，一名攜家人從上海前來的男性來到沖繩那霸機場附近的租車店。這名男性表示想租車，並出示了中國護照和菲律賓當局發行的嶄新國際駕照。但店員確認護照時發現，這名男性沒去過菲律賓。

店員判斷「（顧客）使用的可能不是正當的國際駕照」，於是拒絕租車。租車公司「Luft Travel租車（Luft Travel Rent-a-Car）」的店面負責人表示，「一週會遇到2、3次這種情況」。

據日本警察廳的消息，外國人在日本開車必須持有「日本駕照」、「具有與日本同等水平駕照制度的國家和地區的駕照」或者「基於《日內瓦道路交通公約》的國際駕照」。

《日內瓦道路交通公約》是道路交通相關的國際條約。具有與日本同水平駕照制度的只有7個國家和地區。

中國既未加入該公約，也不具備與日本同等水平的駕照制度。因此，一般情況下，中國的訪日遊客不被允許在日本開車。

然而，在沖繩縣實施的走訪調查發現，11%的中國訪日遊客表示使用了租車。在中國遊客眾多的北海道，16%的人回答使用了租車。

這種情況下，中國遊客可能使用了偽造的國際駕照。來東京旅遊的上海男性（35歲）表示「在網上查了日本的旅遊信息，網頁彈出了買菲律賓國際駕照網站的廣告」。菲律賓是《日內瓦道路交通公約》的締約國，該國的國際駕照能在日本使用。

還有視頻宣傳獲得菲律賓國際駕照的方法。該遊客用智慧手機播放了一段在日本租車的視頻。螢幕上顯示出日本機場的到達大廳，視頻發佈者介紹稱「用網上買的菲律賓國際駕照就可以輕鬆租到車」。視頻裏還詳細介紹了如何辦理租車手續。

事件背後的菲律賓相關人員

菲律賓發放國際駕照的團體表示，外國人要在菲律賓取得國際駕照「需本人攜帶護照和在菲律賓取得的駕照及申請表，到相關窗口進行辦理。不會出售國際駕照」。因此，在網上出售的菲律賓國際駕照很可能是偽造的。

日本租車行業的相關人士稱，只要把中國駕照的複印件等發送給菲律賓的相關人員，兩周左右就可以拿到菲律賓的駕照和國際駕照。費用約為4∼5萬日元（約合人民幣2362∼2953元）。

由於國際駕照的規格因國家和地區不同而各不相同，因此租車公司核查起來比較困難。偽造的駕照又很逼真，札幌汽車租賃協會表示「就連警察也很難辨別真偽」。

日本警察廳表示「將與相關部門和汽車租賃公司等開展合作，掌握真實情況，並努力查獲偽造駕照」。

香港咪有國駕任攞lor, 使乜做假？

因為大陸人只會困住係自己個世界
從來都冇理其他地方既野

大把狗做緊啦, 你去運吉起碼4成係XYZ

已經半block，若果你用香港出國際牌+非特衰/BNO有時o係日本係租唔到車

又話冇香港身份証做唔到國際牌既

你有冇車牌

細佬揸外國護照加香港牌未試過租唔到
不過我去旅行會帶埋特衰

sor9ly ching 一路以為有車牌就申請到
岩岩上1823 睇左係要有hkid

問下野都要比你串，你覺得有車牌好威？得你先有？
你去外國借車唔洗show國際牌好可能係職員失職，萬一出事你又冇國際牌，保險可能唔賠，同樣去日本試過一次唔理國際牌，有d一定要影印埋國際牌

問你有冇牌又話人串
認錯完補充圭原來1823 有講又屌
自膠埋啦好未 對唔住大佬